\input{../../../main.tex}
%\printtrue
\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Нелинейные элементы-2}{24.09.2021}
\large
\libproblem{kvant-page}{1982-01-p41}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{11.6}
\task{Нелинейность вольт-амперной характеристики лампы накаливания связана с тем, что сопротивление нити увеличивается с ее нагревом. Получите зависимость тока через лампу от приложенного к ней напряжения при следующих упрощающих предположениях: выделяющаяся на лампочке электрическая мощность полностью уходит на излучение ($P\ruindex{изл} \sim T^4$, где $T$~--- температура нити); сопротивление нити $R \sim T$. Мощность лампы равна $60\unit{Вт}$; напряжение --- $220\unit{В}$. Какой будет мощность лампы, если снизить напряжение до $200\unit{В}$?
}
% это немного переписанный kvant/1227
\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.73}
%\libproblem{rayon}{2002-09-4}
%\libproblem{city}{2018-09-4}
%\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-5}
%\libproblem{russia}{2007-09-4}
%\libproblem{rayon}{2015-09-3}
}
	
\end{document}
